區家麟 : 總辭，最開心是建制派，正中下懷 ! 七月，你見到幾多鬼 ?

DQ6 之後，竟然很多人認真談「總辭」，請先搞清楚事實：

1. 總辭能剎停議會運作？沒有泛民議員，建制派還有 40 人，足夠人數開什麼會都可以。議會不單只不剎停，更會加快運作，隨時隨地立惡法、改規則、廢法例，順風順水零阻力；然後法官跟法例判案，可以依法剝奪自由、依法判重刑，更壞情況，可以依法實行網絡審查、依法不准你上網、依法禁絕示威遊行。一切依法，因為那是立法會立的法。

2. 總辭是把監察權還予人民？有沒有總辭，人民都可以監察政府，兩者毫無關係，立法會有議員監察，人民在街頭也可監察，議會抗爭與街頭運動並非對立，可以同時做，可以互相補足。

3. 廿三條現在可以隨時立法？廿三條立法是政府提出的議案，只須過半議員投票贊成，政府如要立法，DQ 之前之後都有足夠票數通過，只是不敢冒險。惟當政府提出法案後，建制派議員可能會提出更狠更辣的修正案，泛民於直選分組點票因為被 DQ 少了五人之後已不夠票阻止，亦阻止不了建制派修改議事規則禁絕拉布及賦予主席無邊權力。

4. 那麼，泛民留在議會已無事可做？以泛民現時的議席，仍有足夠票數阻止政府突襲，改立法會及行政長官產生方法，阻建制派罷免議員。泛民議員仍有發言權、質詢權、有平台設訂議題。

5. 總辭是捍衛港人僅存的尊嚴？尊嚴值幾錢一斤難以計算，為何總辭是捍衛尊嚴的「僅存」方式？被人砍了一隻腳，你再自斷雙臂再激昂自閹，就能令全香港人有尊嚴？得一時掌聲，外國傳媒即時新聞頭條十分鐘，然後就沒有然後。

6. 以總辭方式發動公投？首先，「公投」甚麼議題？如果以辭職變相公投，為何要「總辭」？各區一個辭職，甚至超級區議員一個議員辭職就夠了。再說，辭職公投在多議席單票制下，根本不能運作，投票取向不清楚，公甚麼投？

談「總辭」，也見到好些奇怪的用字與論述，需要說清楚。

7. 總辭是焦土政策？有戰略家說「總辭」是「焦土政策」，這是燒自己的土，養肥對家。人家資源豐沃，補給不絕，不在乎你焦不焦土；你燒了自己的糧倉陣地，對家偷笑。

8. 總辭後，讓建制派為所欲為，凸顯他們的狼心狗肺，濫權立法社會大亂，激起市民反感抗爭？這種政治科幻小說式的預言，低估了蛇齋餅糉的威力，低估了政府開倉派錢收買人心的絕招，低估了人們逆來順受的忍耐力，低估了建制派的政治技巧，低估了金主黑手 disinformation machine 的造假能力，卻高估了支持者一呼百應的決心。

9. 不肯總辭的議員戀棧權位與議員薪津？

請不要仇視錢，也不要仇視立法會議員身分所擁有的組織力。錢很重要，有錢就有人，有組織力、宣傳力、行動力，有一個舞台，有立法會秘書處的支援，有地區辦事處。組織行動力很重要，有一個支點，你有更大機會改變世界，共產黨深明此道，黨組織全面嵌於政府架構及民間機構，壟斷組織力，不讓其他人組織起來。若然有人「總辭」，自棄選民授予的財力與組織力，拱手相讓紅底擦鞋仔，又有好多人掩住嘴笑。

立法會是政治舞台，痛恨民主兼擁抱極權的傳媒，現在還要假裝中立客觀持平，報道議會新聞還會「平衡」一下，泛民議員的聲音總有點機會傳進每家每戶的飯桌；若然總辭，染紅傳媒可以名正言順滅聲，平衡都慳番。

一講總辭，最開心是建制派，正中下懷，求之不得。若然成真，建制派支持者可以盡情熱烈地彈琴熱烈地唱，請小鳯姐登台連續一個月放煙花。總辭當然於此階段不會成事，那些大叫「總辭」的人，有些很天真，有些扮天真。

10 最後一個未解之謎：七月，鬼門關大開。你見到幾多鬼？

你嘅表現值唔值你作為議員嘅薪酬大家心中有數啦，
要數泛民甩碌同無故缺席，講到天光都未完。

exac7ly
連登仔啲諗法簡直天真過天真嬌

我唔贊成總辭，但毓民提出呢個主張後，的確引起好多人思考同討論，好過販民乜撚對策都提唔出。

我唔鐘意毓民，但更憎啲販民郁吓就從動機出發，話人係鬼。食屎啦區家麟

唔明點解一定要話人係鬼
其實現階段總辭真係冇乜為
暫時dq係大眾眼中都唔係咩一回事
同國教差太遠
而家做乜都唔會有民眾支持 不宜太激

一黎就話人係鬼
冇錯總辭之後既結果係點冇人知
但係你班撚樣勇武又唔得啦 咁係咪次次出黎唱K就當抗爭左？
斯文方法=鬼 勇武=暴力 要譴責
總之你犯民就係岩晒

仍然自由自我 永遠高唱我歌

認同
贊唔贊成都好
最憎唔撚同意見就話人鬼

又黎最開心系列

而家叫你總辭完就on99企係到咩
而家叫你辭後 罷工羆課佔領 乜柒都好去癱瘓成個政府嘅運作呀 屌你老母
叫你解甲歸田呀？ 屌喇星

問題唔係總辭與否
而係有乜方法激起港人反抗

其實呢d野要做而家都做得
老實講,唔好話泛民總辭
就算係泛民總自焚港豬們呢刻都唔會理
試諗下幾百萬既ton房都忍到
泛民做乜q對於個班人黎講都wfc
既然現時冇條件一鋪決戰
就只能邊守邊諗橋邊等支爆

絕對唔贊成總辭，但班泛民除左集會真係要做多d野

係人都知總辭其實即係集體離場、反枱唔玩
不過總辭派又唔係泛民大佬，有鬼采你，諗下其他方法仲好啦

點解要總辭之後先可以罷工罷課佔領？
屌你老母根本兩樣野少少關系都無

最悲哀就係呢到，大部份香港人根本就冇所謂，有心人只係少數，留唔留根本冇人理

唔總辭既話，飯呢總弓十可以做到啲咩？
區生係咪間接叫人去革命？

頂

即係要當dq乜事都冇 做好補選就算?

咁大件事想當無事發生

總辭冇咗份糧仲唔係鬼

班議員唔總辭又點叫罷工

當年共產黨能夠國民黨中竊國，就是間諜夠多，直到現正，台灣國內仍然有好多間諜！
所以在香港，一樣有好多鬼！

其實總辭咁大件事的確係要深思熟慮先得（唔講飯民係咪有私心之類既質疑）
但睇下尹兆堅長毛等人既嘴臉就即刻將焦點轉移晒去戀棧權位

我唔同意總辭